% Created 2023-01-18 mer. 16:30
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\date{}
\title{Grimoire documentatif de la kombucha}
\hypersetup{
 pdfauthor={},
 pdftitle={Grimoire documentatif de la kombucha},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.5.2)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
On y scribe \textbf{TOUT} ce qui arrive à la kombucha, de sa naissance à sa postérité. Les données seront entrées dans un tableau, et doivent donc être formatées selon les spécifications données ci-dessous. \\

On distingue les types d'entrées suivants :
\begin{itemize}
\item \textbf{\textbf{Entier}} : Un nombre entier (donc sans décimal)
\item \textbf{\textbf{Nombre}} : Un nombre quelconque (donc potentiellement avec une décimal. Le caractère décimal \textbf{\textbf{DOIT}} être un point.) On ne précise pas dans les cases du tableau les unités des grandeurs entrées, elles sont déjà définies pour chaque colonne, et indiquées dans la liste ci-dessous.
\item \textbf{\textbf{Date}} : une date, au format JJ/MM/AAAA
\item \textbf{\textbf{Champ texte libre}} : Du texte, écrit librement dans un verbe parfois fleuri.
\item \textbf{\textbf{Champ texte parmi}} : Du texte, choisi parmi une liste de propositions. Attention à bien respecter chaque proposition, au caractère près, espaces et accentuation compris.
\item \textbf{\textbf{oui/non}} : Choix entre oui et non. A écrire tel quel en français et en minuscules.
\end{itemize}

\section*{Identifiants}
\label{sec:org2fa6375}
\vspace{-0.5cm}
\hrulefill
\subsection*{NUMÉRO DE SESSION}
\label{sec:org2d5391f}
\textbf{\textbf{Entier}} : Identifiant de la session de mise en culture. \\
Exemple : 1 \\

\subsection*{NUMÉRO D'ÉCHANTILLON}
\label{sec:orgebd17d8}
\textbf{\textbf{Entier}} : Identifiant de l'échantillon. Un échantillon correspond à une culture (mélange de starter, d'infusion sucrée, et éventuellement de cellulose) produisant une cellulose. \\
Exemple : 1 \\

\section*{Mise en culture}
\label{sec:org8374fae}
\vspace{-0.5cm}
\hrulefill
\subsection*{DÉBUT DE CULTURE}
\label{sec:orga72545f}
\textbf{\textbf{Date}} de lancement de la culture, au format JJ/MM/AAAA \\
Exemple : 04/03/1992

\subsection*{STARTER}
\label{sec:orgb3bb2ad}
\textbf{\textbf{Nombre}} : volume de starter ajouté à l'échantillon, en litre. \\
Exemple : 2.5 \\

\subsection*{CELLULOSE}
\label{sec:org1e26d91}
\textbf{\textbf{Nombre}} : quantité de cellulose ajoutée à l'échantillon, en gramme. \\
Exemple : 1000.25 \\

\subsection*{VOLUME D'INFUSION}
\label{sec:orgcf2aa9c}
\textbf{\textbf{Nombre}} : volume d'infusion mis dans l'échantillon, en litre. \\
Exemple : 2.0 \\

\subsection*{VOLUME TOTAL D'INFUSION}
\label{sec:orge478a40}
\textbf{\textbf{Nombre}} : volume total d'infusion réalisé, duquel a été prélevé l'infusion mise dans l'échantillon, en litre. \\
Exemple : 34 \\

\subsection*{PLANTE INFUSÉE}
\label{sec:org37b2c77}
\textbf{\textbf{Champ texte libre}} \\
Exemple : thé earl grey \\

\subsection*{QUANTITÉ DE PLANTE}
\label{sec:orga30e495}
\textbf{\textbf{Nombre}} : quantité de plante mise à infuser dans le volume total d'infusion, en gramme. \\
Exemple : 200 \\

\subsection*{SUCRE}
\label{sec:org735bcf3}
\textbf{\textbf{Nombre}} : quantité de sucre mis dans le volume total d'infusion, en gramme. \\
Exemple : 2385 \\

\section*{Fin de culture}
\label{sec:org47f8937}
\vspace{-0.5cm}
\hrulefill
\subsection*{FIN DE POUSSE}
\label{sec:org5c0abe5}
\textbf{\textbf{Date}} de fin de pousse, au format JJ/MM/AAAA \\
Exemple : 18/06/1992 \\

\subsection*{EAU RESTANTE}
\label{sec:org69a9c1c}
Quantité d'eau restante à la fin de la culture. \\
\textbf{\textbf{Champ texte parmi}} : sec, fond collant, 1/3, 1/2, 3/4, inchangé 
(on compare la quantité de liquide restante à celle du début de la culture) \\

\subsection*{RÉGULARITÉ}
\label{sec:org19f847f}
Régularité de l’épaisseur en sortie de bassin \\
\textbf{\textbf{Champ texte parmi}} : lisse, granuleux, percé \\

\subsection*{ÉPAISSEUR}
\label{sec:org838cf55}
\textbf{\textbf{Nombre}} : Epaisseur de la cellulose en sortie de bassin, en mm (À mesurer avec par exemple un pied à coulisse.) \\
Exemple : 24 \\

\subsection*{PLUSIEURS COUCHES}
\label{sec:org56789c8}
Séparation de la cellulose en plusieurs couches à la sortie de bassin. \\
\textbf{\textbf{oui/non}} : écrire oui ou non \\
Exemple : oui \\
\subsection*{CONTAMINATION}
\label{sec:orgea75b9d}
Contamination de la cellulose pendant la pousse. \\
\textbf{\textbf{oui/non}} : écrire oui ou non \\
Exemple : non \\
\section*{Préparation au séchage}
\label{sec:org8d52fac}
\vspace{-0.5cm}
\hrulefill
\subsection*{LAVAGE}
\label{sec:org0b55436}
\textbf{\textbf{Champ texte parmi}} : eau, savon, soude, autre \\

\subsection*{AUTRE LAVAGE}
\label{sec:orge5b0f7c}
\textbf{\textbf{Champ texte libre}}. \\
Exemple : frotté avec une brosse en poils d'éléphant \\

\subsection*{TREMPAGE}
\label{sec:orgf69e7c8}
Cellulose laissée à tremper dans un contenant rempli de liquide. \\
\textbf{\textbf{oui/non}} : écrire oui ou non \\
Exemple : oui \\

\subsection*{DATE DE TREMPAGE}
\label{sec:orgc2e412d}
\textbf{\textbf{Date}} de début de trempage au format JJ/MM/AAAA \\
Exemple : 04/02/2022

\subsection*{DURÉE TREMPAGE}
\label{sec:orge4f99cc}
\textbf{\textbf{Entier}} : Durée de trempage en heure, arrondi si nécessaire \\
Exemple : 8 \\

\subsection*{COLORATION AU TREMPAGE}
\label{sec:org6245032}
\textbf{\textbf{oui/non}} : écrire oui ou non \\
Exemple : non \\

\subsection*{COLORANT UTILISÉ}
\label{sec:org6a014d8}
\textbf{\textbf{Champ texte libre}} \\
Exemple : racine de garance \\

\subsection*{DURÉE D’ÉGOUTAGE}
\label{sec:org3a0401d}
\textbf{\textbf{Entier}} : Durée d'égouttage en heure, arrondi si nécessaire \\

\section*{Séchage}
\label{sec:orgef21a20}
\vspace{-0.5cm}
\hrulefill
\subsection*{DATE DE SÉCHAGE}
\label{sec:org1353224}
\textbf{\textbf{Date}} de mise en séchage, au format JJ/MM/AAAA \\
Exemple : 16/01/2023

\subsection*{ASPECT AVANT SÉCHAGE}
\label{sec:orga786357}
Aspect général avant séchage \\
\textbf{\textbf{Champ texte libre}} \\
Exemple : La cellulose présente d'importantes concavités remplies d'air ressemblant étrangement aux pustules du nez de Finkielkraut. \\

\subsection*{ENVIRONNEMENT DE SÉCHAGE}
\label{sec:org578cade}
\textbf{\textbf{Champ texte libre}} : description de l'environnement et des dispositifs de séchage \\
Exemple 1 : à l'air libre en extérieur \\
Exemple 2 : dans un petit placard fermé \\
Exemple 3 : dans une pièce bien ventilée \\
Exemple 4 : dans un séchoir à tisane \\

\subsection*{MODE DE SÉCHAGE}
\label{sec:org589a4f7}
\textbf{\textbf{Champ texte parmi}} : à plat, suspendu \\

\subsection*{MATÉRIAU DE SÉCHAGE}
\label{sec:org83cba12}
\textbf{\textbf{Champ texte libre}} : Matériau en contact avec la cellulose lors du séchage \\
Exemple : plastique alimentaire \\
Exemple 2 : tissu en coton \\

\subsection*{DÉCOLLAGE}
\label{sec:org84dea57}
\textbf{\textbf{oui/non}} : écrire oui ou non, selon si la cellulose a été décollée de son support pendant le  séchage puis remise en place à sécher plus longtemps. \\

\subsection*{RETOURNEMENT}
\label{sec:org61686da}
\textbf{\textbf{oui/non}} : écrire oui ou non, selon si la cellulose a été retournée sur son support pendant le séchage puis remise en place à sécher plus longtemps. \\

\section*{Fin de séchage}
\label{sec:org86f9d8a}
\vspace{-0.5cm}
\hrulefill
\subsection*{TEMPÉRATURE MOYENNE SÉCHAGE}
\label{sec:org804f21d}
\textbf{\textbf{Nombre}} : Température moyenne de l'air en séchage, en degré celsius \\
Exemple : 20.5 \\

\subsection*{TEMPÉRATURE MAX SÉCHAGE}
\label{sec:org68f1cfe}
\textbf{\textbf{Nombre}} : Température maximale de l’air en séchage,  en degré celsius \\
Exemple : 28.4 \\

\subsection*{TEMPÉRATURE MIN SÉCHAGE}
\label{sec:orge423910}
\textbf{\textbf{Nombre}} : Température minimale de l’air en séchage, en degré celsius \\
Exemple : 18.0 \\

\subsection*{COLLANT}
\label{sec:org3e05cbc}
\textbf{\textbf{Entier}} sur une échelle de 0 à 5, 0 n'étant pas du tout collant après séchage et 5 très collant après séchage. \\

\subsection*{TACHES}
\label{sec:orgf7f6bbc}
\textbf{\textbf{oui/non}} : présence de taches après séchage. \\

\subsection*{DESCRIPTION DES TACHES}
\label{sec:org30f3487}
\textbf{\textbf{Champ texte libre}}, s'il y a des taches \\
Exemple 1 : grosses taches beiges et marrons faisant penser aux champignons peuplant les narines de Finkielkraut. \\
Exemple 2 : Léger piquetage à l'image des taches de rousseur de Fifi Brindacier \\

\subsection*{SURFACE DE TACHES}
\label{sec:org3d72738}
Pourcentage de la surface de cellulose totale de l'échantillon recouverte par les taches \\
\textbf{\textbf{Pourcentage parmi}} : 0 à 5\%, 5 à 30\%, 30 à 60\%, 60 à 100\%. \\

\subsection*{EFFET CARTONNÉ}
\label{sec:org82b4010}
\textbf{\textbf{oui/non}} \\

\subsection*{SURFACE CARTONNÉE}
\label{sec:org57fbaa0}
Pourcentage de la surface de cellulose totale de l'échantillon qui présente un aspect cartonné. \\
\textbf{\textbf{Pourcentage parmi}} : 0 à 5\%, 5 à 30\%, 30 à 60\%, 60 à 100\%. \\

\subsection*{PLISSURES}
\label{sec:org492c1ce}
\textbf{\textbf{Champ texte parmi}} : lisse, un peu plissé, très plissé \\
Plis liés à la rétractation de la cellulose lors du séchage \\

\subsection*{INSECTES}
\label{sec:orgd92c19e}
\textbf{\textbf{oui/non}} : Présence d'insectes ou petits arthropodes vivants à la surface de la cellulose arrivés pendant le séchage. \\

\subsection*{ODEUR VINAIGRE}
\label{sec:orgafa8514}
\textbf{\textbf{oui/non}} \\

\subsection*{ODEUR SUCRE}
\label{sec:orge5f63fe}
\textbf{\textbf{oui/non}} \\

\subsection*{ODEUR DOMINANTE}
\label{sec:org8149693}
\textbf{\textbf{Champ texte libre}} \\
Exemple : Madeleine beurrée de ma grand-mère \\

\subsection*{ASPECT APRÈS SÉCHAGE}
\label{sec:org6610e83}
\textbf{\textbf{Champ texte libre}} : Aspect général, particularités non notées dans les champs précédents \\

\section*{Traitement}
\label{sec:org3dd5d05}
\vspace{-0.5cm}
\hrulefill
\subsection*{THÉRÉBENTINE}
\label{sec:org579401e}
\textbf{\textbf{oui/non}} : Utilisation d'un traitement contenant de la thérébentine appliqué en surface pour protéger la cellulose. \\

\subsection*{HUILE DE LIN}
\label{sec:org2bdebbe}
\textbf{\textbf{oui/non}} : Utilisation d'un traitement contenant de l'huile de lin appliqué en surface pour protéger la cellulose. \\

\subsection*{CIRE D'ABEILLE}
\label{sec:orgf3f7a06}
\textbf{\textbf{oui/non}} : Utilisation d'un traitement contenant de la cire d'abeille appliqué en surface pour protéger la cellulose. \\

\subsection*{AUTRE TRAITEMENT}
\label{sec:org173422f}
\textbf{\textbf{Champ texte libre}} : description d'un éventuel autre traitement appliqué en surface après séchage de la cellulose.
\end{document}